【氣象】（2018年6月下旬）西南季風為廣東沿岸帶來炎熱的天氣，中期高空反氣旋減弱，驟雨稍為增多

氣象討論：2018年6月下旬
此帖文討論期：2018年6月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 派比安 Prapiroon (泰國)
意思: 雨神

圖片:

2. 瑪莉亞 Maria (美國)
意思:查摩洛女人的名字
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

派比安2.0去邊都好
起碼唔好好似前世咁就好啦

大阪地震：大前日7個鐘無餘震就爆次震度4，但前日13個半鐘無餘震，最後只係震左兩野震度2

由尋日朝早0528JST到而家已經20個鐘無餘震，餘震衰退得幾快，而家已經好疏夾係其他地方既小震中間一d都唔顯眼 同熊本花蓮一d都唔似
感覺似開始完場多過似爆鑊大？（只係感覺 頭盔戴實 ）

不過而家日本也好香港也好都傳緊今日6月21日日本會有M8+大地震,日本人自然諗係南海海溝要爆大鑊

雖然個傳言來源係呢條友

【預言家朱瑟里諾：2018年6月環球預測】
（英文版本已於2018年5月31日上載朱瑟里諾國際官網 ）

1. 夏季將為亞洲多個國家造成嚴重影響，如印尼、日本、中國、印度和南韓等地。此外，暴雨將衝擊以上多國，並引發洪災，造成嚴重破壞和傷亡。
2. 智利將可能發生強烈地震，造成巨大的破壞和損失。
3. 洪災衝擊意大利、法國、西班牙、葡萄牙、德國、摩爾達維亞、匈牙利、克羅地亞和保加利亞等國，使多人無家可歸。
4. 英國將受到強風和強烈龍捲風吹襲，引發洪災和海嘯，使部分地區造成破壞；此外，該國還可能發生恐怖襲擊。
5. 日本將可能發生7.0級地震，此外，還會受到一股熱帶氣旋吹襲，造成破壞和傷亡。2018年 6月21日將可能發生8.0至9.0級大地震（如果這地震不在此日期發生，那麼我們可以說，以下信件中提及2018至2020年期間的地震便無法避免，而有關信件已發給日本當局和一些大學）。

以為貼肥媽相

點會比你地估到

譚惠珠英文名都係Maria

好冷清

仆街

呢日過左一半，好多日本人繼續祈禱，預言姐 唔一定會成真既

Btw發現佢前面係用句號隔開，咁即係單句睇：2018年 6月21日將可能發生8.0至9.0級大地震
咁射左過鄰國甚至世界另一角都可以兜到話中左

下次標題都係唔好咁詳細好 而家變左初期驟雨較多，中期開始天色轉晴，完全反左

利申：標題我提議既

深圳河以北倒屎

港島東好大雨

日本已經22號

日本6月21日既最強地震

千葉県南東沖
Ｍ４．０ 最大震度３
６月２１日１５時５７分

同日全球最強地震
M 5.4 - 119km S of `Ohonua, Tonga
2018-06-20 23:23:30 UTC
=0823JST

唔好話日本，呢日全世界連M6都無，唔知點幫佢兜 定要睇埋巴西過左21號？

昨 日 (6 月 21 日) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

天 文 台 :

最 高 氣 溫 攝 氏 ： 31.6 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 28.7 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 27.4 度
相 對 濕 度 ： 73 - 89 %
雨 量 ： 2.6 毫 米

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 549.3 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 956.8 毫 米

又變返差400咁多

好多零散雨區

菲東個舊有冇機?

特別天氣提示
現時位於珠江口以西的雷雨區正向東移動，並會在未來兩三小時影響本港。市民應留意天氣變化。
(22-06-2018 10:50)

天文台昨天預測今天主要天晴,最低氣溫29度

大交合預測落唔落雨成日都fail

冇啦啦黑哂

今朝竟然仲取消雷暴預測 明明廣東有咁大條有組織雨帶，真係以為自己可以獨處其身

做乜

今次真係世界末日

反正我今朝見到咁再loop loop個動畫，就知九成要帶遮

部電腦又壞？

無帶遮

今朝八點CMA已經預珠江口暴雨
而家繼續預，睇黎交合又輸

屌你老母臭閪就黎落撚左成個月雨仆你個臭街
我要太陽呀

你係台灣？

天文台在下午12時15分發出黃色暴雨警告信號

大交合準備俾人圍

睇怕有排落

呢鋪抵佢，8點果刻點睇都係博改大點會改細 幫唔到佢口了

BTW天文台個定點降雨廢到 淨係gen到香港境內既雨 JMA前日整左個15小時雨區走勢預測，雖然準確性未知同雨量粗略，又淨係預測到已形成雨區走勢，預到唔到自產地型雨
但都好過天文台個廢功能幾倍

今次應該有排落

成條雨帶FAPFAPFAP

繼西南風後，莊思寧又有新文

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：

【大雨警報】西南氣流為本港帶來狂風大雷雨（2018/06/22）

大阪府災害対策本部の22日午前６時半現在のまとめによりますと、今回の地震で、高槻市で小学４年生の女の子がブロック塀の下敷きになって死亡するなど、高槻市、大阪市、茨木市で５人が死亡しました。

また、北部の自治体を中心に、これまでに336人がけがをしました。内訳は、大阪市で66人、茨木市で62人、吹田市で55人、豊中市で37人、高槻市で37人、枚方市で22人、寝屋川市で９人、大東市で９人、摂津市で８人、池田市で７人、守口市で７人、箕面市で６人、和泉市で３人、四條畷市で２人、交野市で２人、東大阪市で２人、富田林市で１人、八尾市で１人となっています。

取消大雨警報

昨 日 (6 月 22 日) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

天 文 台 :

最 高 氣 溫 攝 氏 ： 30.4 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 25.4 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 25.8 度
相 對 濕 度 ： 82 - 93 %
雨 量 ： 32.9 毫 米

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 582.2 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 966.5 毫 米

珠江口又有黃雨區

又要準備開大雨TOPIC

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：

【大雨警報】西南氣流為本港帶來狂風大雷雨（2018/06/23）

【地下天文台×蘋果】十年70%八號波不達標！揭3測風站從未吹烈風

【地下天文台×蘋果】天文台：部份風暴走歪 令8號波風力不達標

地下天文台突然就八中四制度向天文台施壓

出面有巴絲提到天文台話自己90%準唔知點計出黎，上面又有八中四達標率低，令我諗到個可能 真係一言驚醒洛克人

港鐵話自己準時率99%，天文台話三天預報準確率90%以上

其實近兩三年係咪後面商經局有部門出左份內部指引要求天文台發紅黑雨達標要有90%以上，如果係，咁我諗我知點解暴雨警告變左完全實測達標先出。因為預報黎出的話，虛報率遠遠超過10%

上次紅雨累積雨量同埋實測都唔達標

上次果個停雨紅雨唔達標？

今年是「六一八雨災」四十六周年，當年的暴雨引發觀塘雞寮與港島西半山嚴重山泥傾瀉，超過一百三十人殞命。相隔近半世紀，倖存者憶述這場永誌不忘的災難，猶有餘悸。

香港的斜坡安全系統雖已大有改善，但山泥傾瀉風險無法完全排除，我們必須居安思危，勿忘歷史教訓。

#六一八雨災 #山泥傾瀉 #雞寮 #旭龢道 #暴雨 #防患未然

旭龢十層都成棟畀山泥沖走好誇張

係，唔信你問下。

你大膽呀，櫻花你都敢串

唔好理佢

咁真係睇唔透佢又唔係達標先出咁停雨中原因係咩

聽日係咪都會落足成個日頭

氣溫又調高左 最低都34度

將會係我咁大個仔，人生經歷最熱嘅環境

13號落狗屎都只係100毫米鬆啲
要點先落到一日二百幾毫米

之前港台有套節目叫"地下秩序"
其中一集就係講呢單嘢

山泥傾瀉話當年

撚屌政府仲夠膽死話喺郊野公園起樓
下次冧山泥分分鐘重演寶珊道事件，不過今次係幾十層高嘅樓成棟拍落嚟

1972年寶珊道山泥傾瀉電腦模擬動畫

1972 及76年秀茂坪山泥傾瀉電腦模擬動畫

1972.6.18 消失的旭龢大廈

雖然香港最高日雨量成500幾mm咁多（熱帶氣旋造成）
但之後遞減得好快，過250mm已經係頭20名上榜
香港每年最高單日日雨量一般≈200mm，今年比較少雨姐

Btw而家大把香港人以為住高樓大廈就咩天災都唔怕，應該好難想像12層高既樓可以就咁畀山泥成座推走

昨 日 (6 月 23 日) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

天 文 台 :

最 高 氣 溫 攝 氏 ： 29.7 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 24.4 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 25.7 度
相 對 濕 度 ： 81 - 96 %
雨 量 ： 25.6 毫 米

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 607.8 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 985.8 毫 米

2018年6月1日
總和 : 355.577 60.67%

2018年6月11日
總和 : 378.622 64.61%

2018年6月18日
本港水塘總存水量 (百萬立方米) 389.994
去年同期 437.133
佔總容量百分比(%) 66.55%
去年同期 74.59%

加返好多 雖然都係比同期少

呢幾個星期黎講，最涼最舒服係今日，似秋天

前排焗既，尋日濕既，今日就真係乾爽舒服到震撼

見地台討論幾有意義

若果將沙田轉為大尾篤，既符合海平面，又同樣表示緊吐露港一帶風速，而且達標率可以大幅上升

另外八站制最大問題係，西登風佔優 長洲機場流浮山三站係東西登都扯得起，但西貢啟德係西登特限，而青衣打鼓嶺沙田係陪跑

沙田換大尾篤其實同濕地公園換大尾篤差唔多，區域無變，而且大尾篤對西風北風敏感，補足到東登唔夠站既問題

仲有八站制另一缺點，反映唔到直襲既威力，12杜蘇芮上年苗柏八站唔達標，但維港烈風到

Btw青衣站絕對係結界黎

十號風球全港吹緊東北偏東，佢夠膽偏南風

自隊一打

吹和緩南至東南風，風勢有時疾勁。

如果唔係壞左，咁黃竹坑以南海面應該出現左微型龍捲（長洲水龍捲果陣附近都係咁上下既黃色單體）

好彩近年HKO出8出得合理 至少無應出唔出
樓上都講左 如果純粹要增加達標率 就換走沙田
不過其實而家8中3下8號都至少有合理風力 個人黎講當合格

又調高左去35-44度，越黎越期待

東登再強最盡都係8中3，沙田打鼓嶺青衣陪跑3站 先，西貢啟德對東登西風 淨低得長洲機場流浮山，所以再強既東登都得8中3

Btw長洲機場流浮山係東西登都扯得起，絕對係鐵膽3站

壞機會大，又上番121

又倒屎

人呢?

一冇雨落就連人都冇埋

你估個個都係漸凍人咩

Agger

1458JST 奄美大島北東沖 最大震度2 M4.6 深さ20km
USGS:4.8 132km NE of Naze, Japan 2018-06-26 05:58:40(UTC) 10.0km

1700JST 広島県北部 最大震度4 M4.9 深さ10km
USGS:4.6 11km NNW of Miyoshi, Japan 2018-06-26 08:00:14 (UTC) 34.5km

1704JST 十勝沖 最大震度2 M4.1 深さ40km
USGS:4.4 84km ESE of Shizunai, Japan2018-06-26 08:04:31 (UTC) 51.6km

1946JST 千葉県南部 最大震度4 M4.4 深さ30km
USGS:4.3 10km S of Mobara, Japan 2018-06-26 10:46:23 (UTC) 27.8km

2003JST 岩手県沖 最大震度3 M4.3 深さ50km
USGS:4.8 17km ESE of Otsuchi, Japan2018-06-26 11:03:04 (UTC) 35.0km

上次大阪地震有香港專家咁講 佢講前震就實錯既 但前兆唔係無可能

不過若果上次關東群馬同千葉M4水平係關西大阪M6既前兆，咁今次西南諸島、關西、關東、東北同北海道由西南至東北日本每個部份都有一野M4水平，咁真係有大震的話會射左去邊呢？

話說自從基拉韋厄火山爆發後，usgs個網持續畀夏威夷洗板 400-500次M2.5+搞到要自己拉去想睇個地區搵 碌的話九成眼大睇過龍

香港熱

咁大雨既，副高做緊咩

上水就嚟陸沉

天文台又改咗:新界雨勢有時頗大

熱對流強盛

d雨係未大帽山度嘔出黎

自爆雨區

爆到醉警無埋

都話大交合預測落唔落雨命中好屎

副高抬得高得濟，香港由尋日副高西緣偏南風爆雨，變左今日副高南緣高溫爆熱雷暴，係副高太邊邊無力壓制熱對流產生

連登仔認證好準既JMA預測今早東京低溫23，結果24.9

另外日本5月25日入梅前預測今年日本梅雨雨量正常至偏多
梅雨入り・梅雨明け、2018年は早い予想…総雨量は平年よりやや多め
但前幾日預測7月起副高籠罩日本南岸，雨量將偏少，再加日本今年6月既梅雨雨量只係平年平均至偏少，7月少雨就注定梅雨雨量偏少
所以其實日本氣象廳真係無大家講得咁神準

雖然熱對流爆到幾勁出名無得預，但jma早一兩日預測今年副高偏北，hko如果計到呢點既話，今日應該無炒得咁勁

Btw東京大阪出現32度濕度60+既溫濕配置，正式進入同香港鬥濕熱既季節

大阪府北部を震源とするM6.1の地震の余震活動は、静かな状況が続いています。27日(水)も16時までに震度1以上の有感地震は一度もありません。体に感じないレベルの地震もそれほど多くはなく、余震エリアの拡大もない状況です。

有感地震は23日23時過ぎに発生したM4.0の地震が最後で、詳細な観測でもM3以上は観測されていない状況です。

今回の震源付近での大きな余震の可能性は低くなったと考えて良さそうです。

ただ、今日26日(火)に、政府の地震調査委員会が発表した今後30年間に震度6弱以上の地震が発生する確率は、大阪市で56%。
大阪市周辺で知られる活断層の活動や、南海トラフの活動が懸念されます。地震への備えは定期的に確認しておくのが良さそうです。

大致內容：大阪地震自23日23時既餘震後再無出現有感餘震，無感餘震亦不斷減少，餘震範圍亦無擴大。
（個人補充：日本氣象廳亦將大阪地震餘震統計由每日3次進一步下調至每日1次）
震央附近再發生最大餘震能性偏低。
不過政府26日發佈既發生6弱或以上地震確率大阪為56%，所以亦要注意附近活斷層及（日本）南海海溝既最新狀況，（如往常一樣）定期做好準備。

關於上面提到果份報告

除左千葉橫濱水戶三個關東城市機會率極高外，另一個重點注意位係北海道東部根室釧路機會率比上次大幅上升

無記錯的話天氣預報一直有提及驟雨